貿易戰民粹化 一中國餐廳給美遊客“加稅”

中國官媒本週二繼續批評美國對中國進口商品加徵25%懲罰性關稅措施。人民日報海外版稱，中國有信心、有決心打贏這場貿易戰，中國民眾要做好打“持久戰的心理準備”。環球時報則指責美國“嚴重危害全球產業鏈安全”。中國有小部分民眾打出“中國人就用中國貨”的旗號，有一間餐廳更在門口掛出對美國籍食客加收25%額外費用。

中共黨報《人民日報》海外版本週二（7月10日）發表題為“美國挑起的貿易戰是一堂全民教育課”的評論文章稱，7月6日，世界經濟史上最大規模的貿易戰在中美兩國間正式打響。文章表示，中國將“被迫採取反制措施”，但中國有信心、有決心打贏這場貿易戰。這篇文章說，貿易戰可以“教育中國人用更成熟”，以“更全面的視角認清美國的貿易霸凌行徑”，並提醒民眾做好“打持久戰”的心理構建。

有中國網民表態響應。有人發帖稱，貿易戰真的來了，世界將從此不再一樣，是中國人就用中國貨，要和中國政府一起並肩作戰，打贏這場經濟戰，不要崇洋媚外，要支持國貨。

一家經營湖南菜的餐廳“鄉里湘親”，則在門口掛出用中英文書寫的“溫馨提示”，稱“即日起，凡美國國籍遊客用餐時，須加收25%關稅，煩請知曉！若有不便，請諮詢美國大使館”。

成都作家譚作人本週二接受自由亞洲電台採訪時表示，中國人的這種民族主義、民粹主義在全世界都很突出：“它是集權專制主義和儒家文化典型的表現，它就是永遠不敢面對更強者，它總是欺軟怕硬。當它受到壓力的時候，它的憤怒就會轉向弱小者，轉嫁更強者對它的傷害。更強者一般而言是政權”。

譚作人表示，中國人都知道，在當前形勢下，發出抵制美國商品的聲音，沒有被抓的風險：

“不管是知識分子，還是普通老百姓，經常自覺的揣摩上意。比如對國外發洩憤怒的行為，以為不會受到懲罰，沒有風險，但是他揣摩錯了以後，他照樣會被'砍頭'，義和團就是一個例子”。

武漢某商學院一不願具名的教師對本台稱，近期坊間對貿易戰議論紛紛；不過，大部分中國人仍然比較理性。她說：

“中美貿易戰，跟中國人愛不愛國，完全是兩回事。目前，網上有一些網民傳我們要用國產貨，要拒絕美國籍人入我們中國餐廳消費，這種思維可以說是狹隘地理解中美貿易戰，因為中美貿易戰沒有與中國老百姓和美國老百姓之間產生某種衝突，只是兩國之間的經濟戰爭而已”。

這位要求匿名的教師稱，少數人從過去的仇日，後來仇韓國、仇台，直到當前仇美，又抵制各國貨品，將不滿情緒發洩在購買商品領域，缺乏理性思考。

環球時報週二也刊登類似人民日報的文章，所不同的是藉用了所謂“外媒輿論”，指美國嚴重危害全球產業鏈安全云云。文章稱，面對美國的霸凌，法國財長勒梅爾呼籲“歐洲團結一致，並肩作戰”，經濟學家羅比尼警告稱“可能引發全球經濟的'完美風暴'，導致全球經濟成長減緩”，還指“特朗普張開大嘴，露出四顆獠牙，似乎正在衝著世界咆哮。”

下面堆英文肯定百度翻譯

放心，實有同行頂爛市

有好多中國人樣揸美國護照

係咪要 check passport ?

黃皮豬未必係中國籍
鬼佬樣又未必係美國籍

有幾多鬼佬真係鐘意食中國菜，咪唔食你囉

餐廳可以收關稅
真係好撚弱智成個鳩國人民

please know!!!!!!

係咪將啲稅畀返人民政府先

即係有鬼佬入去佢會問人咩國籍？如果係高大黑鬼被佢話要加25%肯定打鳩佢

支持
做少d遊客生意
睇邊個仆街先

自取滅亡

邊有美國遊客真係去

餐廳收費不應政治化

佢咁樣貼張嘢，大把上腦愛國人士會去幫趁

「成都作家譚作人本週二接受自由亞洲電台採訪時表示，中國人的這種民族主義、民粹主義在全世界都很突出：“它是集權專制主義和儒家文化典型的表現，它就是永遠不敢面對更強者，它總是欺軟怕硬。當它受到壓力的時候，它的憤怒就會轉向弱小者，轉嫁更強者對它的傷害。更強者一般而言是政權”。」

睇中國人批評中國人真係別有一番滋味

愛祖國、用國貨
唔好用美國貨 笨！

美國人喺中國見到哩張嘢，只會笑一笑唔入去。
但如果美國人喺美國做同樣嘅嘢，中國人就會死哂出嚟話歧視。

你叫班領導點算

中到應一應